<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Popular Science Video Archive on 中央研究院の人気科学視聴覚データベース</title>
    <link>https://ASVideo.github.io/ja/index.html</link>
    <description>Recent content in Popular Science Video Archive on 中央研究院の人気科学視聴覚データベース</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language><atom:link href="https://ASVideo.github.io/ja/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2023</title>
      <link>https://ASVideo.github.io/ja/2023/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ASVideo.github.io/ja/2023/index.html</guid>
      <description>中央研究院の第112回年次科学普及賞授賞式では、特別研究員の馬国鋒氏が地震監視技術を共有するよう招待され、高解像度の地震信号を提供し、ビッグデータと組み合わせて分析できる光ファイバーを使用した地震波の観測に関する研究が紹介された。台湾は、地震情報を迅速に入手するために国家地震波データベースを構築しました。今後は、地震情報をより効果的に社会にフィードバックすることや、地震の強さをリアルタイムに現地に伝えること、通信関連の事業を積極的に展開することに注力していきます。地震観測に加えて、光ファイバー技術にはエネルギー探査や地熱炭素貯蔵などの他の用途もあります。地震科学センターは、地震波の伝播の変化を明確に観察するために、地震モデル研究を実施し、盆地の構造をシミュレーションします。研究者らは、家屋の倒壊を引き起こす可能性がある長州市の沈下型地震を研究し、地震加速の過程を調査し、マグニチュード7.0の地震の挙動を理解するための予測モデルを開発したいと考えた。地震研究分野における光ファイバー技術の可能性は、防災や早期警戒の精度向上に役立つと考えられています。講演者は、リスク管理能力を向上させるための情報公開の重要性を強調し、将来的には地震調査プロジェクトが他の断層地域にも拡大される可能性があると示唆した。講演者は、地震研究の課題に対処するために、中華電信の信号を利用して断層の位置を把握したいと述べた。地震危険度マップと津波潜在マップに関する研究には疑問が投げかけられているが、研究チームには依然としてTSMCと協力する機会があり、科学的研究結果が実用化の価値があることを示している。理想的には、より多くのデータを収集するために地震計を建物内に配備し、コストを削減することができます。さらに、耐震技術は、リスク管理に役立つ将来を見据えたエネルギー計画や地震保険にも応用できる可能性があります。最後に講演者は、人文科学の講義に参加した聴衆に感謝の意を表し、地震研究の成果を人々の生活に応用することを楽しみにしていました。 、
今回の学術講演会のテーマは漢字の進化であり、国立台湾大学主任教授の程岳娥院士が講師を務めます。鄭学者は五書文学と西洋現代文学を組み合わせた漢字研究で豊かな業績を残しました。この映画では、言語は単なる道具ではなく、時代や背景、文脈によって多様性があることが語られています。 1930年代、ルイス・マンフォードは『技術と文明』の中で空間と時間の認識の変化について言及した。また、映画では新大百科事典における定義の選択や多義性についても言及されており、全体の構造を理解できなくなる可能性がある。胡適は漢字教育の経験から、中国語には文法が必要であると主張し、後に『國語文法の改革について』を出版し、国語運動をより高いレベルに引き上げた。この映画は中国語の文法と句読点の改革について語り、言語を研究し創造する際には西洋の真似ではなく、文法と形態学の限界を突破すべきであることを強調しています。さらに、この映画では、単語の意味カテゴリー、単語の構成構造、言語の多様性と感情表現など、言語学習におけるレトリックの重要性についても探求しています。唐岳の「修辞革命」を通じて、改革の文法は文法原則に準拠し、感情に触れることができるものでなければならないと提案されています。この映画では、中国語の言語変化と品詞分割の問題についても議論され、中国語の文法と論理の重要性、言語と思想、物事との関係が強調されています。最後に、言語および詩的言語科学の教育および理解方法を紹介し、意味論を理解するためにテキストを精読することを強調し、話し手または書き手の心理的構造の複雑さを指摘します。この映画は、言語の多様性と感情表現を強調しながら、中国文化が現代革命の中でどのように進化し、変容し続けているかを伝えています。中国文化の本質を再理解するには、現代のビジョンの枠組みを打ち破り、言語の多様性の問題を探求する必要があります。中国詩の現代探求の過程で、詩人たちはさまざまな変換方法を試みてきましたが、言語は単なる道具ではなく、内面の思考を形成する器官でもあります。言語の変革に直面して、私たちは論理的認知の言語を必要とすると同時に、言語の共感機能を重視し、分野を超えて統合する言語を模索しています。中国語の発展は、特定の時代や地域にのみ属するものではなく、絶えず変化を続ける文明の結果です。 、
2023年に中央研究院が開催した大衆科学講演会で、欧米研究所の准研究員である王志銘氏は、難民をテーマに権力、自由、尊厳に関する特別講演を行った。スピーチでは、難民文書の問題、アフガニスタン難民の窮状、人権保護法について議論し、ベトナム難民の経験や北朝鮮難民に関する本などの文献の視点を取り入れて、難民の尊厳と難民の権利を尊重するよう全員に思い出させました。自由を追求する。講演者は、移民と難民のケアの概念を徹底的に調査し、難民問題に関する台湾の議論と行動を強化し、最終的には学術研究と実践的な行動を組み合わせて社会調和を促進するよう求めた。この映画は主に難民問題について議論し、ヨーロッパのさまざまな難民問題に対する態度の違いを分析し、学界と食の界の更なる協力の必要性を強調し、倫理と道徳に注意を払っています。テロ攻撃などの問題に直面したとき、視聴者は特定のアイデンティティに焦点を当てるのではなく、事件の背後にある理由について考えるよう促されます。さらにこの映画は、ヨーロッパ、アメリカ大陸、アジアにおける難民の状況の違いにも言及し、難民のアイデンティティと国境を越えた移住に関連する問題を探求しています。最後に講演者は、難民の実情を理解し、各国の特殊な状況を尊重するよう呼びかけた。 、</description>
    </item>
    <item>
      <title>2022</title>
      <link>https://ASVideo.github.io/ja/2022/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ASVideo.github.io/ja/2022/index.html</guid>
      <description>このビデオは朱家華学部長の生誕 130 周年を記念するもので、特別委員長の李定国教授が朱家華学部長との深い友情と物理学研究の精神的な歩みを語ります。講義内容は、超伝導や脳神経の集合現象など、元素の性質や創発現象を探ります。李学者は、クーパー対が超伝導形成の鍵であると指摘した。この映画では、超伝導体と磁場と相互作用するヤンセン現象 (メスナー効果) とその典型的な応用についても言及されています。研究の方向性は、トップダウン戦略とボトムアップ戦略に分けられます。また、高温超伝導体の研究は非常に重要かつ複雑な分野であり、毎年新たな発見がなされています。映画の中で講演者は、群れの行動モデルや脳ニューロンの研究、さらには社会学研究における新しい行動や活動の出現についても言及しました。最後に、ニューロンの閾値やフリーラジカルなどの問題が検討され、自然は驚くほどうまく機能していることがわかります。このビデオでは、力の強さとシステムの複雑さを増大させることによる新しい現象の生成を調査し、昨年のノーベル賞を受賞したスピングラスモデルに関する研究について言及しています。講演者は、自然が独自の解決策を提供できることを強調し、生命科学における連鎖反応について議論しました。この映画は主に臨界現象の問題について語り、関連する 3 つの質問を検討しており、答えは簡単には見つかりませんが、物理学者が分析には実際のデータを必要としていると指摘しています。さらに、講演者は超伝導現象とクーパーペアコヒーレンスの生成について議論し、将来の超伝導体はより高温で動作する可能性があると述べました。このプレゼンテーションでは、エネルギー問題と社会開発の関連性を取り上げ、集団と新たな行動に関する知識を紹介します。 、
このビデオでは、胡適財団と呉仁秀教授による清代の窃盗事件と関連法律の研究についての講義を紹介します。かつては日常犯罪は犯罪史研究において軽視されることが多かったですが、現在では研究に十分な史料が存在します。映画では事件分析を通じて、清朝時代の刑事責任の考察や窃盗事件の解決状況について触れている。現代の犯罪検挙率と比較すると、当時の検挙率は低かった。犯罪学の理論は、なぜ貧しい人々が盗みを選ぶのかを説明します。さらに映画では、19世紀半ばの重慶で窃盗事件が増加した原因となった社会的要因にも言及し、その矛盾や葛藤についても論じている。最後に、地方の司法アーカイブの保存の問題が指摘されている。映画では主に明・清時代における犯罪解決の手法や探偵の役割など研究の方向性が論じられており、探偵の正体を特定することが難しいと指摘されている。また、明・清の時代では未亡人は法律や慣習によって制限されており、明の時代には犯罪が多発していた。窃盗事件が多く、家庭生活も困窮しておらず、物の価値も低く、刑罰も軽い。泥棒を捕まえるのは難しく、証拠が不足しており、実際の処罰も不明であるため、盗難を防ぐために黄色い犬を飼うことをお勧めします。呉教授の講義は熱狂的な反応を呼び、聴衆は彼とコミュニケーションをとることができました。 、
中央舞台芸術研究所の110年にわたる知識の饗宴の5つの主要な講義のうちの最初の講義では、学者の梁源儀氏が特別に講演に招待され、数学から生物統計学に至る学術の変革と研究結果を共有した。梁学者は、数学と統計の違いと、教育と生物統計が人間の健康に及ぼす影響を強調した。さらに、この映画では、カーテン マイヤー法と遺伝子と生存率の研究におけるその応用について説明し、公衆衛生の 4 つの主要な軸と予防の概念について説明します。講演者はまた、世界保健における平等と相互配慮、ワクチンの不均等な配布、流行時のマスク着用の重要性を強調した。医学教育改革に関しては、陽明大学は入学時間の導入やPBL教授法の導入など、全人教育の経験を共有した。最後に、海外の薬学教育制度と人材育成の重要性について言及した。この映画は主に、中国の芸術大学を促進する重要性、研究大学の神話、台湾の高等教育が直面している課題について論じています。研究と教育は緊密に統合されるべきであると指摘されており、SCIランキングを向上させる方法は大学と医学部を統合することである。台湾の高等教育は、出生率の低下、大学の多さ、資金不足、人材採用の難しさなどの課題に直面しており、政策の導入には長期的な計画が欠けていることが多い。今後のトレンドは遠隔医療とスマート医療だが、ハイテクへの過度の依存は貧富の差を拡大する可能性がある。この映画のプレゼンターは自身の経験を共有し、高齢者のケアや医学教育改革などの問題について議論し、地域社会、教育者、医師が互いに注意を払い、協力すべきであることを強調した。この映画は、若者の育成における高齢者の重要性と、若い心を維持する必要性を強調しています。最後に同氏は、台湾政府が推進する健康ビッグデータ統合プラットフォームについて言及したが、ビッグデータへの過度の依存には潜在的なリスクがある可能性があることを思い出させた。 、
中央研究院の110年にわたる知識体験イベントでは、歴史家の雷香寧氏を招き、伝染病が人類社会に与える影響について議論しました。 1930年代の中国の結核死亡率の謎の解明から、防疫マスクを着用した中国の医学者ウー・リエンテ博士の紹介に至るまで、公衆衛生とアイデンティティ、水源と感染拡大の関係などの問題について議論する。疫病の。防疫対策は、新しい生活用品や衛生習慣を促進するだけでなく、人々の身体意識、感情、対人関係、境界線や自己アイデンティティ、さらには倫理的価値観さえも変化させます。 20 世紀初頭、医学が家族と国家の関係に焦点を当てていた頃、中国と日本で白癬が急増しました。この映画では、疫病予防のプロセスが無意識のうちにアイデンティティを強化することや、中国の家庭の食事システムが深刻な病気につながる可能性があるという問題について言及し、解剖学的身体の定義に対する19世紀の衛生科学の影響についても言及している。最後に、台湾の医師が提唱する「水素中華食卓」のコンセプトと現代文明におけるバランスの取り方を紹介します。このビデオでは、韓国の食生活、家族の変化、経済などのトピックが共有されました。講演者は、各国が国内の結束を強化するための安全保障の要素として国境を捉えていることに言及し、衛生対策により国境がより可視化され、制御不能な疾病の影響を及ぼしていると指摘した。同時に、国民文化と自由主義の間の対立や、日本の食事スタイルに対する西洋の影響の可能性などのトピックも探求されます。国民党と共産党は健康概念が異なるが、どちらも人々の意識と健康保護を追求している。次回の講演には、台北医科大学主任教授である学者の劉芳氏が招待され、「住宅から長寿へ、共通メカニズムの解明」というテーマで講演が行われます。 、</description>
    </item>
    <item>
      <title>2021</title>
      <link>https://ASVideo.github.io/ja/2021/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ASVideo.github.io/ja/2021/index.html</guid>
      <description>この講演会では歴史研究所の邱忠林研究員を招き、中国史における微細捕鯨の歴史について講義していただきました。研究資料は歴史書、地方の年代記、メモなどに散在しており、期間は漢代から現代までとなっている。しかし、中国のクジラ捕獲画像データは比較的不足しており、伝統的な文学者は海で捕獲される巨大な動物についての理解が限られています。古文書には現代の博物学の分類と異なる記述もあり、当時の分類方法がより伝統的であったことがわかります。明清の時代以来、海上での鯨類の活動と分類については比較的詳細に記述されてきました。中国の歴史上、シロイルカの座礁は176件記録されており、そのうち112件が東シナ海で最も多かったのは、海岸線が長く、長江と旧長江の2大河川が流れていたためと考えられる。海に入った。明清時代、沿岸地域の海洋環境は非常に良好でした。この映画は、古代中国におけるクジラの座礁の現象と原因を調査したもので、潮汐の影響と豊富な魚資源がクジラの座礁の原因である可能性がありますが、科学界はまだ結論を出していません。ルンユの伝説には、ルンニアンの年に金色の魚の静脈が海岸に押し出され、黄道帯と一致すると説明されています。魚の座礁という現象は古代中国で広く懸念されており、クジラの座礁は神の罰であるという神話もある。なお、巨魚伝説では一部の巨魚が龍とされており、光緒3年には7、8フィートの巨魚を捕獲した記録も残っている。これらの伝説や現象は、海洋生物に対する古代中国人の畏怖と好奇心を反映しています。王は最長200年生きることができ、神秘的な生き物とみなされており、空から落ちて最終的に死ぬ巨大な魚もいると言われています。その中には、南宋初期の金属製の巨大な魚の死に関する非常に詳細な犠牲の記録があります。黄金の肉の一部は食べられましたが、より多くは油にされ、黄金の骨は橋、寺院の梁、柱の建設に使用されました。中華民国時代、金屯の切断と派遣の記録のほとんどは明代中期以降に現れ、長江河口の北岸から浙江省象山安までに集中していた。
金魚は龍王を崇め、龍に落ちるなど、民間伝承において神秘的な存在です。しかし、これらの記録の背後にある社会情勢と政府の解釈は依然として不明瞭である。住民が無意識に金魚を飼っていたか、あるいはフェチを描いたり写真に描いたりしてはいけないためか、保存されている金魚の画像が少なくなっている。
澎湖県と日本の間で金魚漁の経験が交流されたという文書化された証拠はない。澎湖の海洋生物は南宋時代以降、あるいはそれ以前に出現したと考えられ、金魚を捕獲しており、そのほとんどが記録されている可能性があります。明の時代には海上での燃料の必要性について言及した記録があり、これは日本と関係があるのか​​もしれない。沿岸地域で金魚が出ると、漁師や一般の人は災害が起きたと考えるでしょう。明の時代以降、文学や記録における金魚の出現には、より否定的な意味が含まれるようになりました。このプレゼンテーションでは、グループの出自、文書化された関連性、および評価の曖昧さを探ります。教師は、あまりポジティブではない状況では、これはイメージとして誤解されることが多いが、実際には良いことではない、と強調しました。最後に、素晴らしい情報を教えてくれた先生に感謝します。 、</description>
    </item>
    <item>
      <title>2019</title>
      <link>https://ASVideo.github.io/ja/2019/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ASVideo.github.io/ja/2019/index.html</guid>
      <description>地中海食は、健康を維持し、炎症を軽減するのに役立つ野菜、果物、ナッツ、油などの植物性食品を十分に摂取することで、虚弱性の予防に役立ちます。ただし、地中海食を台湾に完全に適用できるわけではなく、自分の状況に応じて適切に調整する必要があります。日米食事ガイドラインのバランスの取れた食事の推奨 高齢者にとって、栄養素とタンパク質の摂取量が基準を確実に満たすことは、全体的な生理機能と筋肉量の維持に役立ちます。摂取カロリーが1500カロリー未満の人は、野菜や果物の摂取量を適切に増やすなどの調整が必要です。台湾の高齢者向け食事推奨では、食品カテゴリーは安定していますが、タンパク質と脂肪は増加するはずです。国際文献によると、ビタミンB群、C、E、D、植物化学物質などの栄養素が神経伝達物質の合成に関係しており、特にビタミンB群は脳萎縮の遅延に大きな効果があることが示されています。栄養健康調査では、認知機能の低い高齢者はカロリーやタンパク質が不足するなど、栄養摂取量が低いことが判明した。したがって、高齢者の食事は栄養バランスに注意し、カロリー、微量元素、コレステロールなどの摂取量を適切に増やし、新鮮な果物、全乳、魚介類などのタンパク質が豊富な食品をより多く食べる必要があります。さらに、お茶やコーヒーを飲む習慣を維持することも認知機能の維持に役立ちます。長期的な目標は心血管疾患を予防することであり、短期的な目標は十分な栄養を確保することです。バランスの取れた食事を維持するには、果物と野菜、ナッツ、種輪、牛乳、タンパク質が豊富な食品を含む 6 つの主要な食品グループを健康的なお茶飲料と一緒に配布します。赤身の肉は適度に食べ、極端なダイエットは避けてください。個人の必要カロリーに応じて食事の配分を調整し、主食、主菜、野菜、果物を適度に組み合わせます。立体プレートは食品の配布を支援するために使用できます。創造力を発揮して、さまざまな食品を食事に取り入れて、楽しいアクティビティを作りましょう。高齢者を例に挙げると、野菜を食べきれない場合は、野菜を刻んで卵と混ぜて野菜と卵のサンドイッチを作ることができます。果物を確実に摂取し、個人の食欲に応じて果物やジュースの摂取を調整してください。つまり、十分な栄養を確保するには、バランスの取れた創造的な食生活を維持する必要があります。 、
このビデオでは、男性と女性の保守主義、伝統、教育の違いについて説明します。発表者は、大人であることの主観的または客観的な認識と、十代の若者と大人の変容について取り上げました。同時に、家族構成や家族の経験が青少年や成人の行動や信念にどのような影響を与えるかについても述べています。たとえば、両親がいる家庭では大卒者の割合が高くなりますが、両親がいない家庭では専門学校卒業者の割合が高くなります。さらに、台湾の出生率の低さ、結婚と婚外子現象についても取り上げ、なぜ若者が結婚や出産への意欲を欠いているのかについても触れています。最後に、青年期の親の離婚経験が成人期の夫婦行動に及ぼす影響について議論し、関連する研究トピックを提案します。全体として、この映画は教育、家族、社会の問題と、それらが個人の発達と家族形成に及ぼす影響を探求しています。この映画では、講演者は若者の結婚と出産に対する家族背景の影響を調査しています。主に、離婚家庭の青少年の親密な関係が悪影響を受ける可能性が指摘されており、両親の早期離婚は子供の婚前妊娠に影響を与えるが、早期結婚には影響しない。さらに、世帯収入と親子関係は、青年期の結婚と出産に関して大きな男女差があり、世帯収入が高く人間関係が良好な青年期の男性は28歳で結婚し出産する可能性が高いのに対し、同じ背景を持つ女性は28歳で結婚して出産する可能性が高い。結婚前または早婚で妊娠する可能性が低くなります。最後に、台湾および他の東アジア社会には現代価値観と伝統的価値観の間に矛盾があり、個人資源と文化規範の相互作用も同時に考慮する必要があると指摘されています。 、
このビデオのテーマは、植物の細胞構造と遺伝子変異が植物の生殖と成長に及ぼす影響です。講演者のZhao Guangyu博士は、シロイヌナズナを研究モデルとして使用して、T-DNA挿入の原理やその他の変異株を紹介し、植物材料を使用して成長に影響する遺伝子を研究する方法について議論しました。映画の中で、突然変異体の研究が植物の開花過程に関与する重要な遺伝子を見つけるのに役立つ可能性があることが述べられています。次に、受粉の過程における植物細胞の相互作用、花粉管の成長、重複受精の重要なステップについて説明し、さらに研究が必要な部分についても言及しました。特別な技術（レーザー操作、共焦点光学顕微鏡など）を使用して植物育種のプロセスを研究し、最終的にはT-DNA遺伝子導入技術と植物遺伝子研究へのその応用を共有します。このビデオでは、スプライシングの仕組み、アグロバクテリウムによる植物細胞への遺伝子導入、遺伝子編集、ゲノム中の蛍光タンパク質の安定性を観察するEMS変異などの手法を紹介します。講演者のGao Guangyu博士は、自身の学習経験と研究経験を共有し、熱心に勉強し、良い習慣を身につけることの重要性を強調しました。彼は、アイアン・キャノン・リリーの起源、植物の開花時期の変化などの問題について議論し、研究において自然を尊重し、そこから用途や価値を見出すことを提唱しました。同時に、明・清時代の女性の美の基準と美的概念に関する研究にも言及した。 、
映画では、野菜や果物の摂取量を増やす、全粒穀物の使用など、食事を変えることで身体の健康を改善できることが述べられています。人間の老化の過程において、活力と弱さは切り離せないものです。私たちは、老後も最高の状態でいられるように、若いときに自分の体をケアする方法を理解する必要があります。フレイルや障害は回復可能であり、ライフスタイルや食生活を変えることで健康への道を歩むことができます。高齢者の異常な体重変化や体力の低下を観察する場合、これはフレイル症候群の危険信号である可能性があることに注意する必要があります。フレイルは、握力が弱い、歩く速度が遅い、体重が減少する、常に疲れているなどの症状を特徴とする高齢者の健康問題です。フレイルの発症には、遺伝的要因や環境要因など、多系統の臓器の機能の低下に影響を与える多くの要因が関係しています。適切なライフスタイル、適切な栄養、定期的な身体活動は、健康を維持するのに役立ちます。たんぱく質の摂取に関しては、栄養評価を通じて、高齢者には体の必要量を維持するのに十分なたんぱく質を摂取することが推奨されています。フレイル患者はタンパク質摂取量が少ないため、体重に応じて適切な量のタンパク質を摂取する必要があります。世界的に推奨されているたんぱく質摂取量は体重1kgあたり1.2gですが、この値はアメリカと日本の食事ガイドラインに基づいており、すべての栄養素が基準を満たしています。ただし、食べる量が少ない高齢者はこの基準を満たすことができない場合があります。タンパク質、ビタミンB12、ビタミンC、亜鉛などの栄養素が欠乏すると、衰弱状態を引き起こす可能性があります。この研究では、台湾の高齢者がフレイルに悩む場合、食事パターンが異なることが判明した。虚弱な人は依然として主食を過剰に摂取し、タンパク質やその他の栄養素が不足している可能性があります。したがって、食事の推奨事項は、代謝ニーズが確実に満たされるように、食べる量が少ない人向けに調整する必要があります。台湾人は一般に十分なタンパク質を摂取しておらず、重要なタンパク質源である乳製品が不足しています。高齢者は特に衰弱性疾患にかかりやすく、米の摂取量が増え、タンパク質、牛乳、野菜、果物、脂肪の摂取量が減り、健康に影響を及ぼします。また、従来の白米は栄養が豊富ではないため、カロリー不足になりやすいです。したがって、バランスの取れた食事をとり、タンパク質、牛乳、その他の食品の摂取量を増やすことが特に重要です。 、
この動画は、2018年度襄岩知事科学普及講演会で、天体物理学研究所副所長の王祥宇氏をお招きして、天体観測機器の紹介やその動作原理、天文学者による天文観測機器の使い方などを講演していただく内容です。天体の質量、温度、距離に関する情報を取得するための機器。同時に、天体写真における結像品質と赤外線設計、およびスペクトル分析における光学システムの応用についても説明します。さらに、この映画では、極限環境における機器の運用上の課題や、画像処理技術による天体画像の品質の向上についても探求しています。この映画では、天体観測に必要な技術、機器、および関連する課題を探ります。まず、天文台の設立にかかる時間と学術的プレッシャーを指摘し、天文学への高解像度センサーの将来の応用と、10 ミクロンのピクセル サイズを選択した理由について説明します。このビデオでは、メキシコ天文台プロジェクトと 2 つの重要な天文衛星プロジェクトを例として、天文用感光素子の要件とメーカーとの協力の難しさを紹介しています。さらに映画では、中国本土での光学材料の調達や望遠鏡の建設などの問題にも触れ、天文台の場所を選んだ理由や、湿度と温度が空気中の水蒸気量に及ぼす影響についても論じています。 。自然物理研究所は、分野を超えた統合プラットフォームとして、月の広角観測など、人気の科学講座で天体観測に関連する知識を共有しています。 、</description>
    </item>
    <item>
      <title>2018</title>
      <link>https://ASVideo.github.io/ja/2018/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ASVideo.github.io/ja/2018/index.html</guid>
      <description>この映画では主に、地震リスク評価、ケースコントロール研究、EMアルゴリズム、カプランマイヤー曲線などにおける統計学の応用について論じ、公衆衛生、医学、疫学、その他の分野における統計学の重要性を強調しています。このビデオでは、地震技術者が EM アルゴリズムを使用して地震リスク評価と耐震設計のために表面加速度を解析する方法について言及し、生物医学分野におけるカプラン マイヤー曲線の幅広い応用を紹介しています。同時に、サンプリング誤差を減らすための統計学者による研究も注目を集めています。この映画では、データの統合と分析におけるビッグデータの課題に焦点を当てており、国民健康保険データベースと国民健康調査を例として、ビッグデータと詳細なデータベースを組み合わせて分析する方法や、確率や統計的手法を使用する方法について説明しています。サンプリングエラーを削減し、予測精度を向上させます。このビデオでは、欠損値を合理的に処理し、有効な結果を取得できる EM アルゴリズムの優れたパフォーマンスを紹介します。データ融合では変動量に注意を払う必要があり、地震経路の変動要因を説明するには地震データを考慮する必要がある。 EM アルゴリズムは目的関数の最大化と最適化を向上させることができますが、計算の複雑さは高く、収束速度は遅く、初期パラメーターに依存します。 E-EM アルゴリズムは、初期パラメータに依存して仮定を行う必要があり、新しい間隔の強度はほとんど影響しません。新しい間隔は収束後に計算できます。最後になりますが、次回のKnowledge Feastは5月29日に開催され、著名研究者の呉世雄氏が「糖分子と生命の関係」をテーマに講演を行う予定です。 、
このビデオは中央研究院の5月の知識饗宴講演で、呉志雄博士が糖分子と生命の関係を共有するために招待されました。グルコースは、エネルギー源、ATP 生成、構造的役割、細胞メッセージ伝達など、人体内で複数の機能を持っています。細胞表面の炭水化物も細胞間のコミュニケーションと保護において重要な役割を果たします。ウー博士は、炭水化物抗原と血液型の関係、および心血管疾患の治療における抗凝固剤の応用について話しました。この映画では、急性冠状動脈症状、糖尿病、メタノール毒性について詳しく議論しており、1918 年のスペイン風邪と H1N1 インフルエンザウイルスについても言及しています。さらに、この映画は細菌耐性の問題とワクチン接種の重要性を強調し、宗子が消化に困難を抱えている理由を探ります。最後に、抗疾病と抗老化という康志技術のロゴが紹介され、ウイルス分類における H と N の役割について説明されました。このビデオでは、免疫プロセスにおけるタンパク質および多糖抗原の役割を探ります。講演者は、それぞれ H1-3 と H5-7 がヒトのインフルエンザと鳥インフルエンザの鍵であると述べ、EPO と腎臓の関係、および腎臓透析患者が遭遇する可能性のある貧血問題について説明しました。ビデオでは、ウシ腎臓エキスと黒菌多糖類の両方がマクロファージを活性化できると述べていますが、多糖類の研究は複雑な構造のため遅れています。多糖類ワクチンとタンパク質結合ワクチンの違いは、多糖類ワクチンは多糖類のみを使用し、タンパク質担体を必要としないことです。講演者は、13株肺炎球菌ワクチンなど、多糖体ワクチンを対象とした製品が市販されていると述べた。さらに、院内感染の問題と、手洗いやマスクの着用などの院内感染を減らすための関連対策についても議論します。最後に、講演者は糖がどのようにタンパク質に付​​加されるかを説明し、細胞および化学の観点から適切なリンカーを選択することの重要性について議論しました。このスピーチを共有してくれた呉志雄教授に感謝します。 、
研究者の林正雄氏は地球科学研究所での講演で、台北市の火山災害の危険性と関連記録、早期警戒対策について語った。古代都市ポンペイを例に挙げると、火山のそばの景色は美しいですが、潜在的に危険であることがわかります。火山活動による人間への脅威は、火山の特性や防災対策によって異なります。このビデオでは、地震活動と地殻の変形を観察することによって火山噴火を予測する方法について説明します。台湾は火山災害への対応として、対応する事業計画を策定し、大規模な探査プロジェクトを実施している。
映画では火山と都市の共存についても取り上げられており、テクノロジーの進歩により、私たちはリスクにうまく対処し、軽減できるようになりました。リン研究員は、火山と地震の間の相互誘発関係の可能性、および火山の挙動の不確実性と個別性を強調した。同氏は、それぞれの火山には独特の個性があり、それが長期的な噴火予測を困難にしていると主張する。この映画では、火山活動のリスク、S 波の影と P 波の霞現象、マグマだまりの体積と深さの研究について説明します。火山活動の程度を判断する基準としては、最近の噴火記録やマグマ溜まりの有無などが挙げられます。将来の火山活動や土砂災害を早期に警告するには、さらなる研究が必要です。作中ではアメリカのイエローストーン公園が典型的な超巨大火山であると言及されている。火山噴火後の住民帰還の問題は複雑で、通常、人々は火山が煙を出していないときに家に帰りたがります。地震の予知は難しく、台湾北部の大屯と基隆の海底火山は火山の脅威となっている。この映画では、痛みの原因と関連知識についても説明し、痛みを感知する分子と酸受容体分子に関する研究を紹介します。 、
夏休み中、台北市とポンペイの火山問題について激しい議論が巻き起こりました。立法院は火山災害を自然災害の範疇に組み入れたが、台湾では火山災害についてはまだ馴染みがない。専門家らは台湾北部の地質学的問題を懸念しており、火山活動が山のふもとの断層活動を引き起こし、台北都市圏に影響を与えるのではないかと懸念している。台北盆地は七星山の噴火による危険に直面する可能性がある。以前は台湾では火山の噴火はないと信じられていましたが、地質学者によって大嶺火山には火山活動があることが発見され、大嶺火山は休火山と考えられていました。科学技術省は、マグマだまりのサイズ、深さ、位置を決定するための4か年計画を提案した。科学者たちは台湾の大同火山に天文台を設置し、噴火に先立って異常な信号を検出することを目的として地震計、地殻変動、地球化学機器を使用している。火山噴火の状況を長期的に予測することは不可能ですが、短期的には一定の予測能力を持っています。火山地域には地熱資源が豊富で、観光の可能性が秘められています。このビデオでは、陽明山の火山活動の可能性とそれに関連する火山都市に関する観察について説明し、台北市は火山都市であり、事前に対策を準備する必要があることを指摘しています。現在、液体物質の観測手法を用いて火山挙動を解析している例は、台湾の大同火山群など世界でも数例しかない。このビデオでは、火山の種類、分類、噴火過程を紹介し、火山の噴火は比較的予測しやすいが、活発な変化や静かな変化はより困難であることを指摘しています。ビデオでは地震を軽減するいくつかの方法について言及していますが、実行には危険が伴います。さらに映画では北投地震とプレート移動の関係にも言及し、日本が火山災害の防止において進歩を遂げたと主張している。最後に、この映画では、火口湖、海底火山の生態系への影響、火山年代測定の方法などの問題を取り上げています。 、
この共有セッションでは、国立台湾大学化学科を卒業した研究者が長年にわたる研究成果を紹介し、ニューロンが発生と遺伝学の観点からライフコースにどのような影響を与えるかを探りました。研究者らはショウジョウバエとマウスを研究対象として用い、前神経遺伝子が感覚器官の形成に及ぼす影響を調べた。細胞の競争と協力は細胞分裂の過程で重要な役割を果たし、細胞の発達に影響を与えます（たとえば、整列の達成、環境変化への対応など）。脳の可塑性、神経機能、アポトーシスに関する研究でも、神経科学の進歩が病気の発症過程を理解する上で非常に重要であることが示されています。パーキンソン病の研究に関しては、研究者らはショウジョウバエを使って症状を緩和し、治療効果のある薬剤を見つけ出し、伝統的な漢方薬にもパーキンソン病の予防効果がある可能性があることを発見しました。研究者は、これらの化学分子の応用可能性を探求し続けています。パーキンソン病の発症を抑制するための成分のより良い組み合わせを探している研究者らは、一部のタイプのパーキンソン病に効果がある可能性がある制約のないアイデアを指摘しています。ショウジョウバエの行動変化を研究することで、軸索切断プロセスに関連する神経変性の観察が可能になります。科学者たちは性自認と遺伝子編集研究の倫理を強調している。ペガサスには保護効果がありますが、パーキンソン病を治療できるかどうかはまだ証明されていません。アルツハイマー病の研究には決定的な答えはありません。このビデオでは、運動にはパーキンソン病やアルツハイマー病の治療効果がある一方、コーヒーと喫煙には関連する予防効果しかないことを強調しています。最後に、この映画では、視覚情報を処理する際の視神経の分割と、色に対する人間の感受性の違いについて説明します。 、
この映画では主に熱電技術と熱電材料の開発と応用を紹介し、エネルギー転換とエネルギー効率の向上におけるその重要性を強調しています。熱電材料は、自動車などの産業でエネルギー効率を向上させるために使用できるほか、宇宙船や火星探査機などにも使用できます。異なる材料は、異なる温度で独自の特性を持ちます。
しかし、熱電効率は依然として改善する必要があり、太陽エネルギーや風力エネルギーなどの代替エネルギー源での応用が増えています。政府は、これまで利用できなかったエネルギーへの依存を減らすために、太陽光エネルギーや風力エネルギーなどの再生可能エネルギーを積極的に開発する必要があります。
映画では、温度差を利用して発電する OTEC 技術など、さまざまな現代技術や電力変換の課題も取り上げられていますが、経済性はまだ改善されていません。エネルギーについて議論する際には、発電コストと経済的メリットを考慮する必要がありますが、熱電システムは効率を高め、価格を下げることができます。ドイツとカリフォルニアはグリーンエネルギーに投資していますが、短期的に原子力エネルギーに取って代わることは依然として困難です。インドは原子力開発に積極的であり、フランスは再濃縮技術を導入するなど、核廃棄物への対応は国によって異なります。台湾では核廃棄物問題が深刻で保管スペースが不足しており、原子力発電所の生産能力の削減も検討している。そして台湾は風力発電で初期の成功を収めた。さらに、台湾のリサイクル実績は慈済などのボランティア団体と密接に関係しており、メタン氷資源も豊富にある。宇宙ロケットの研究は、この国の国際的地位を向上させることができます。最後に、若者にエネルギー研究への参加を呼びかけています。 、</description>
    </item>
    <item>
      <title>2017</title>
      <link>https://ASVideo.github.io/ja/2017/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ASVideo.github.io/ja/2017/index.html</guid>
      <description>このイベントの講演者は、情報社会におけるプライバシーとプライバシーの権利の問題について議論し、台湾の伝統建築とイタリアのフィレンツェ美術館を例として用いて、社会のさまざまな時期におけるプライバシーの概念の理解と変化を説明します。この映画では、さまざまな地域におけるプライバシーの翻訳の違いを比較し、プライバシーの空間的および法的側面を掘り下げています。講演者は、現代のプライバシーの概念は個人の物や空間を保護することだけではなく、他の意味も含んでいることを強調しました。同時に、報道という文化的現象がプライバシー問題に関連していることを指摘し、各国におけるプライバシー保護のさまざまな展開について論じています。また、情報化社会においては、携帯電話やアプリの利用により個人情報の漏洩につながる可能性があり、注意が必要であると強調されています。このビデオでは、現代社会におけるプライバシーの重要性とそれを保護する方法について説明します。ビッグデータやAIなどのデジタル技術によってもたらされる個人データ収集の問題に直面し、個人プライバシーに対する企業の透明性の保護を強調している。議論されたトピックには、顔認識技術、遺伝子認識、メディアの変化、ドライブレコーダーなどが含まれ、情報の自由な流れと個人のプライバシーの保護のバランスについて説明されました。講演者は、科学技術の発展に伴い個人のプライバシーの保護が特に重要であることを強調し、実証研究による社会規範の決定やユーザー情報の所在への配慮を求めた。モノのインターネットの時代には、プライバシーの概念が変わる可能性があり、さまざまな利益の間でバランスを取る必要があります。最後に、講演者は、合理的な解決策を見つけるために、全員で議論し議論するべきだと提案しました。 、
この知識の饗宴では、情報科学研究所所長の徐文蓮博士が招待され、人工知能分野における研究内容と応用について紹介されました。ホイ博士は、人工知能は深層学習の発展により、特に音声認識と自然言語理解において多くの進歩を遂げたと述べた。しかし、自然言語の理解は人工知能の最後のハードルと考えられており、コンピューターはまだ人間の言語を完全には理解していません。スー博士は、機械翻訳と言語理解の課題に言及し、懐疑と謙虚さを強調しました。さらに、IoT アプリケーションは生活の利便性を向上させますが、ロボットは顧客サービスなどの分野で依然として課題に直面しています。このビデオでは、音声認識の精度を向上させるためのパターン マッチング (パターン マッチング) の概念を提案し、深セン分業がコンピューターに専門用語を理解し、非標準的な文法の問題に対処する方法をどのように教えているかを紹介します。この映画では、スペル チェッカー、質問の自動応答などの言語現象の応用を探ります。さらに、メールの自動分類と返信、自動採点システムなどのインテリジェントなエージェント アプリケーションも導入されています。この映画では主に、効率の向上とレビューコストの削減という観点から、生活や仕事におけるコンピュータの応用について語っています。しかし、機械が小説や歌などの想像力豊かな作品を作成するには、依然として一定の障害があります。この映画では、古代の書籍を整理し構造化するためにテクノロジーをどのように使用できるかについても説明しています。最後にデータベース構築と研究資金の問題について言及した。人間の創造性は科学の発展において極めて重要ですが、AI が創造性を学習できるかどうかについては、依然として議論の余地があります。数学ではコンピューターに証明を実行させる実験が進行中である一方、ウェブ上のデータは分析やパーソナライズされた広告に使用される可能性があります。将来のデータの使用の可能性とセキュリティには依然として懸念が残っています。 、
国立台湾大学文学部を卒業した胡振真監督は、講演の中で清朝の女性小説に関する研究を紹介し、古代文学における女性の地位について論じた。李青照を例に挙げると、彼女は当時の女性に対する期待や制限に挑戦することができ、後の世代の女性文人に影響を与えました。陳端生などの明清時代の女性作家は、繊細なスタイルと複雑なプロットを備えたタンシ小説を創作し、女性により創造的な余地を与えました。しかし、これらの女性作家たちは依然として家族や社会の期待や制約と格闘していました。 『再生』や『侯志』などの作品に登場する女性キャラクターとその心理を分析し、女性作家が女性心理をどのように繊細な描写で表現しているのかを探る。最後に映画では、女性作家梁徳深が陳端生の未完の小説を完成させた際、女性の視点から自身の繊細な内面を表現したことが語られる。この映画は、古代の女性詩小説におけるジェンダー問題と同性愛的要素を探求しています。 「美聖花」と李貴宇の「流花夢」は、困難に直面する女性の合理性と未来に向かうために仮面をかぶる現象を描き、女性の結婚に対する無関心を感情表現で表現している。物語に登場するヒロインたちは、愛と友情のため、男装して戦場で助け合います。女性の女装シーンを通じて、当時の社会的文脈の中で同性愛関係が強調され、現在のゲイ文学とゲイの感情の議論への道が開かれました。この映画では、女性向け小説の保存プロセスや、古文書における性自認の問題の表現についても探求しています。講演者は、同性愛と性自認は別々に議論する必要があると強調し、胡主任の詳細な説明により聴衆はこれらの問題についてよりよく理解できたと感謝した。 、</description>
    </item>
  </channel>
</rss>